{
    "question": "Dahulu petani memakai alat apa untuk pengolahan tanah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kotoran hewan yang bisa dibuat pupuk untuk proses pengolahan tanah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "quis-mapel-ips-kelas-8-tuliskan-tiga-hasil-keputusan-kong-803",
            "question": "\u2728Quis\u2728    Mapel: IPS\r\nKelas: 8\r\n\r\nTuliskan tiga hasil keputusan kongres pemuda II tanggal 27 - 28 Oktober 1928?\r\n\r\nTolong jawab dengan benar, jangan ngasal ya, kalau ngasal gw laporin!!\r\n\r\n\u2728See you next question\u2728\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Ikrar sumpah pemuda</p><p>2. Lagu Indonesia raya sebagai lagu kebangsaan</p><p>3. Bendera merah putih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-berikut-in-dapat-menyelesaikan-gerfik-d-atas-114",
            "question": "Pernyataan berikut in dapat menyelesaikan gerfik d atas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pertanyaannya mana? </p><p>Kok tidak ada kak? </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunggulan-mutlak-yang-dihasilkan-pulau-kalimantan-antara-lain-ya-901",
            "question": "Keunggulan mutlak yang dihasilkan pulau kalimantan antara lain yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kayu Besi Bangkirai</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-pembuatan-batik-tolong-jawab-kak-286",
            "question": "Sebutkan Cara pembuatan batik\r\n\r\nTolong jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cari aja di google ada pasti kok</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>proses pembuatan kain batik tulis asli mulai dari pembuatan pola pertama sampai pewarnaan terakhir:</p><p></p><p>1. Nyungging</p><p></p><p>Proses pertama kali ketika membuat batik tulis yaitu membuat pola di atas kertas yang dikerjakan oleh spesialis pola. Tidak semua orang dapat mengerjakan pola ini.</p><p></p><p>2. Njaplak</p><p></p><p>Proses memindahkan pola dari kertas ke kain.</p><p></p><p>3. Nglowong</p><p></p><p>Di tahap ini, pembatik mulai melekatkan malam/lilin sesuai dengan pola yang telah dibuat.</p><p></p><p>4. Ngiseni</p><p></p><p>Memberikan isen-isen (isian) pada ornamen-ornamen tertentu seperti gambar bunga atau hewan.</p><p></p><p>5. Nyolet</p><p></p><p>Memberikan warna pada bagian-bagian tertentu dengan kuas.</p><p></p><p>6. Mopok</p><p></p><p>Bagian ini adalah menutup bagian yang telah dicolet dengan malam.</p><p></p><p>7. Nembok</p><p></p><p>Proses menutup bagian latar belakang pola yang tidak perlu diwarnai.</p><p></p><p>8. Ngelir</p><p></p><p>Proses pewarnaan kain secara menyeluruh dengan memasukkannya ke dalam pewarna alam atau kimia.</p><p></p><p>9. Nglorod</p><p></p><p>Proses meluruhkan malam untuk pertama kali dengan merendamkannya di dalam air mendidih.</p><p></p><p>10. Ngrentesi</p><p></p><p>Proses memberikan titik/cecek pada klowongan menggunakan canting dengan jarum yang tipis</p><p></p><p>11. Nyumri</p><p></p><p>Menutup bagian tertentu dengan malam.</p><p></p><p>12 . Nglorod</p><p></p><p>Proses akhir meluruhkan dan melarutkan malam pada kain dengan memasukkan pada air mendidih, kemudian diangin-anginkan sampai kering.</p><p></p><p>Proses nglorod tergantung pada banyaknya warna yang ingin dihasilkan pada satu helai kain batik. Semakin banyak warna yang diinginkan, semakin banyak proses nglorod yang akan dilakukan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tinggal cari di google susah amat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "elastisitas-harga-permintaan-mengukur-seberapa-banyak-perminytaan-572",
            "question": "Elastisitas harga permintaan mengukur    seberapa banyak perminytaan barang dan jasa\r\n(konsumsi) berubah ketika harganya . berikut\r\nini yang merupakan faktor utama dalam\r\nelastisitas permintaan, yaitu\r\nKemampuan penjual\r\nb. Stok persediaan\r\nProduk mewah versus kebutuhan\r\nd. Kemudahan substitusi faktor produsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>d  .kemudahan substitusi faktor</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menurutsaya bsemoga mwmbantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zaman-sebelum-adanya-peninggalan-tertulis-atau-suatu-masa-kehidup-532",
            "question": "Zaman sebelum adanya peninggalan tertulis atau suatu masa kehidupan manusia yang belum terdapat keterangan yg berupa tulisan disebut masa    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>MASA/ JAMAN PRASEJARAH</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jaman prasejarah atau jaman nirleka adalah jaman dimana manusia belum mengenal tulisan, sehingga tidak memiliki catatan mengenai aktifitas, prilaku dan kondisi dijaman tersebut. Kita mengenal kehidupan manusia di jaman prasejarah berdasarkan peninggalan benda purba fosil dan artefak seperti alat berburu, alat masak dan lain lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memenuhi-kebutuhan-manusia-harus-membuat-pilihan-untuk-mene-675",
            "question": "Dalam memenuhi kebutuhan manusia harus membuat pilihan untuk menentukan skala prioritas kebutuhan. keadaan tersebut disebabkan karena faktor....    a.keterbatasan anggaran untuk memenuhi semua kebutuhan sekaligus\r\nb.gengsi dan selera\r\nc.jumlah kebutuhan yang harus dipenuhi terlalu banyak\r\nd.banyaknya uang untuk membeli barang\r\n\r\n*TOLONG DI JAWAB YA*\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena untuk memenuhi skala prioritas kebutuhan harus membuat pilihan karena faktor keterbatasan anggaran untuk memenuhi semua kebutuhan sekaligus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pernyataan-berikut-yang-bukan-menunjukkan-fungsi-pasar-adalah-276",
            "question": "1. Pernyataan berikut yang BUKAN menunjukkan Fungsi Pasar adalah ...    A. sebagai Sarana Persaingan\r\n B. sebagai Sarana Promosi\r\n C. sebagai Pembentuk Harga\r\n D. sebagai Sarana Distribusi\r\n\r\n 2. Sistem distribusi dari produsen kepada konsumen melalui agen, grosir, makelar, pedagang kecil yang bertindak sebagai perantara disebut sistem distribusi...\r\n A. Langsung\r\n B. Berkala\r\n C. Semi langsung\r\n D. Tidak langsung\r\n\r\n Mohon bantuan nya yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 A</p><p>2 A</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-harga-pasar-adalah-a-hasil-kesepakatan-an-677",
            "question": "Proses terbentuknya harga pasar adalah...    A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli\r\n B. Hasil kesepakatan produsen dan distributor\r\n C. Hasil kesepakatan harga terendah antara produsen dan pembeli\r\n D. Hasil kesepakatan harga tertinggi antara produsen dan konsumen\r\n\r\n mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em><u>A. Hasil kesepakatan antara penjual dan pembeli</u></em></strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Proses terbentuknya harga pasar adalah sebagai berikut: Adanya proses tawar menawar antara penjual dan pembeli pada suatu pasar. ... Apabila pada harga tertentu jumlah permintaan dan jumlah penawaran suatu barang adalah sama karena harga pasar disebut juga harga keseimbangan.</p><p></p><p><em>Jadikan jawaban terbaik jika anda merasa terbantu \u2728</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}